美商會調查53%受訪者考慮離開香港 比例持續增加

美國商會最新調查顯示，在「港版國安法」通過後有多達53％受訪者稱，個人考慮短、中、長期離開香港。美商會指，稱考慮離開香港的比例持續兩個月增加。此外，44％受訪者對香港營商前境感到悲觀，10%受訪者更稱，即使短期樂觀，但對中長期仍感悲觀。

在美國財政部於上周五晚公佈11名中港官員被制裁當日，美國商會由當日起一連5日進行調查，以了解會員對「港版國安法」通過後的看法。自《國安法》通過及更多細節披露後，在受訪的154位會員公司中， 9%受訪者表示考慮短期內離香港，44％受訪者稱考慮中長期離港，表示不會離開香港的則有46％。
美商會由6月起開始進行同類型調查，表示考慮離開香港的人連續兩個月上升，但商會指，要留意的是，逾8成人也是考慮在中長期離開。

9% 其實好多

9%走咗之後就會影響另外個4x% , 之後一窩蜂一齊走。 移民都係一樣

唔驚，更穩定，冇晒汽油彈，有利營商環境

9%走左個market就細左, 44%走埋就縮得更加勁
仲未計其他國家都走